<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--Sample XML file generated by XMLSpy v2013 rel. 2 sp2 (x64) (http://www.altova.com)-->
<profile xmlns="http://ns.comem.ch/cours/TM" id="marine-lemonis-mm40" mail="marine.lemonis@heig-vd.ch">
    <nom>Lemonis</nom>
    <prenom>Marine</prenom>
    <usp>Une vision globale des processus, entre curiosité et organisation</usp>
    <photos>
        <photo url="base_marine-lemonis-mm40.jpg" genre="base"/>
        <photo url="avatar_marine-lemonis-mm40.svg" genre="avatar"/>
    </photos>
    <description>
        <p>De nature organisée et ouverte, je suis intéressée à m’investir dans des projets qui ont de grandes ambitions. Au sein d’une équipe, tel que cela a été le cas durant le cours de <a href="projet.html?id=eb005e-2014">Transmedia</a>, je prends volontiers la place de coordinatrice, ce qui me permet de garder une vue globale sur l’ensemble des processus.</p>
        <p>Polyvalente et méthodique, j’aime relever des challenges en prenant la responsabilité de tâches cruciales pour la concrétisation d’un projet. Curieuse et dotée d’une forte capacité d’apprentissage, je cherche sans cesse à développer de nouvelles compétences et à mettre en pratique mes acquis à des fins d’amélioration continue.</p>
        <p>Je porte un intérêt tout particulier au domaine des médias audiovisuels, car ils sont pour moi, le meilleur moyen de livrer mes messages (voir mon court-métrage réalisé pour le projet <a href="projet.html?id=short-stalk-2013">Short-stalk - au seuil des désirs</a>). Motivée et enthousiaste, j’ai fait le choix d’intégrer les équipes des ateliers de <a href="projet.html?id=radio-comem-2012">Radio Comem</a> ainsi que du <a href="projet.html?id=paleo-2013">Projet Paléo</a>, car je souhaitais présenter des projets concrets et aller à la rencontre du public.</p>
        <p>Autonome, je suis également à l’aise dans des groupes de travail et possède de très bonnes connaissances en marketing et en communication. Chaque projet représente un défi, c’est pourquoi je m’y investis toujours à 100%.</p>
    </description>
    <projets>
        <projet id="workshop-hdm-2013"/>
        <projet id="precarite-2014"/>
        <projet id="paleo-2013"/>
        <projet id="radio-comem-2012"/>
        <projet id="short-stalk-2013"/>
        <projet id="tedxlausanne-2013"/>
        <projet id="eb005e-2014"/>
    </projets>
    <liens>
        <lien url="mailto:marlemonis@hotmail.com" genre="mail">Mail</lien>
    </liens>
</profile>